穿尿片的雞

穿尿片的雞
21,114

作者提供圖片

有沒有人看見過穿尿片的雞？
寵物用品店有寵物尿片出售，但通常只限於貓、狗使用。雞，對絕大多數人來說只是食物，並非寵物。絕大多數雞一生被人囚禁在籠中，至死也不會有自由，最終的結局是成為人類盤中飧。
我在高知縣香美巿見過穿着尿片的雞。不是一隻，而是一群。有大有小，一隻一隻自由自在在山腳下的街道散步、覓食。因為見不到雞的主人，所以無法確定牠們是寵物雞還是食用雞。以數量看，應該是食用雞，走地放養。讓牠們穿上尿片，是為了不污染環境。而尿片的下半部呈杯狀，相信雞屁股不會直接接觸到糞便，可以確保尾部乾爽。收集到的糞便，可以用作有機耕種，日本人一向善用資源。
日本為甚麼那麼乾淨？從穿尿片的雞身上不難找到答案。鄰近國家，成年人都可以隨時隨意在街上、商場大小便，日本人連一隻雞的排泄物都妥善處理，給雞們自由，但不讓牠們因為享受「個雞」自由而侵擾公眾及旁人。
雞們穿的尿片不是即用即棄的，而是用不同顏色及圖案的花花布裁剪，有大有小，適合雞們的不同體形，看起來非常漂亮，像時裝，一點也不論盡。雞們穿着尿片，行動自如，昂首闊步，習慣了做守規矩、有尊嚴的雞。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
最高尚的妥協 (馮睎乾)

下一則
一不離二、多此一舉 (古德明)